<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">دوغيفاي</string>
    <string name="hello_blank_fragment">مرحبا بالجزء الفارغ</string>
    <string name="sounds">الأصوات</string>
    <string name="translator">المترجم</string>
    <string name="training">التدريب</string>
    <string name="whistle">الصفير</string>
    <string name="article">مقالة</string>
    <string name="read_now"><u>اقرأ الآن</u></string>
    <string name="terms"><u>الشروط</u></string>
    <string name="privacy"><u>الخصوصية</u></string>
    <string name="repeat_sound">كرر الصوت</string>
    <string name="food">الطعام</string>
    <string name="onboard_first_title">افهم مشاعر كلبك.</string>
    <string name="onboard_first_description">هل تريد أن تعرف \n ما يفكر فيه الكلب؟</string>
    <string name="onboard_second_title">استكشف مشاعر كلبك.</string>
    <string name="onboard_second_description">ألن يكون من المثير معرفة ما يدور في ذهن كلبك؟</string>
    <string name="next">التالي</string>
    <string name="get_premium">احصل على المميز</string>
    <string name="premium_yearly">المميز - سنوي</string>
    <string name="first_year">السنة الأولى</string>
    <string name="upgrade_to_pro">ترقية إلى المحترف</string>
    <string name="unlimited_translation">ترجمة غير محدودة</string>
    <string name="ads_free_using">استخدام بدون إعلانات.</string>
    <string name="start_3_days_free_trial">ابدأ تجربة مجانية لمدة 3 أيام</string>
    <string name="continue_btn">استمر</string>
    <string name="your_yearly_plan">خطتك \nالسنوية</string>
    <string name="your_weekly_plan">خطتك \nالأسبوعية</string>
    <string name="USD_29">29 دولار أمريكي</string>
    <string name="USD_09">9 دولار أمريكي</string>
    <string name="start_weekly_free_trial">ابدأ تجربة أسبوعية مجانية</string>
    <string name="purchase">شراء</string>
    <string name="subscription_is_auto">الاشتراك قابل للتجديد التلقائي. يمكنك إلغاء\n
الاشتراك في أي وقت</string>
    <string name="rate_your_dog">قيم كلبك</string>
    <string name="dog_translator">مترجم الكلاب</string>
    <string name="dog_training">تدريب الكلاب</string>
    <string name="record_translate">سجل \n &amp; ترجم</string>
    <string name="dog_whistle">صفارة الكلب</string>
    <string name="hz">10000 هرتز</string>
    <string name="safe_ones">الآمنة</string>
    <string name="harmful_ones">الضارة</string>
    <string name="careful_with_these">كن حذرًا مع هذه</string>
    <string name="food_description">عندما تحضر الطعام في المنزل لكلبك، فإنك تضمن أن كلبك يأكل طعامًا يلبي معاييرك.</string>
    <string name="articles">المقالات</string>
    <string name="article_description">تأكد من منح كلبك الكثير من الاهتمام عندما يفعل الشيء الصحيح.</string>
    <string name="biting">العض</string>
    <string name="biting_description">يبدأ العض أو العض من الجراء كمتعة، ولكن يجب التحكم فيه بسرعة لتجنب المشاكل المستمرة.</string>
    <string name="obidence">الطاعة</string>
    <string name="obidence_description">العض</string>
    <string name="barking">النباح</string>
    <string name="barking_description">يجب أن يحقق تدريب الطاعة الصحيح للكلاب فتح خط واضح من.</string>

    <string name="anxious">قلق</string>
    <string name="call">نداء</string>
    <string name="cold">بارد</string>
    <string name="come_here">تعال هنا</string>
    <string name="comfortable">مرتاح</string>
    <string name="feeding">إطعام</string>
    <string name="happy">سعيد</string>
    <string name="hug">عناق</string>
    <string name="hot">حار</string>
    <string name="hungry">جائع</string>
    <string name="joyful">مبتهج</string>
    <string name="love">حب</string>
    <string name="know">اعرف</string>
    <string name="playful">مرح</string>
    <string name="surprised">مفاجأ</string>
    <string name="scared">خائف</string>
    <string name="i_love_you">أحبك</string>
    <string name="no_understand">لا أفهم</string>
    <string name="whining">أنين</string>
    <string name="so_happy">سعيد جدا</string>
    <string name="uncomfortable">غير مرتاح</string>
    <string name="thirsty">عطشان</string>

    <!--SAFE ONES-->
    <string name="apple">تفاح</string>
    <string name="apple_article">طالما تم إزالة بذورها (لتجنب التسمم بالسيانيد)، فإن التفاح آمن وصحي للكلاب. التفاح فاكهة مليئة بالفيتامينات والمعادن ومضادات الأكسدة والألياف. كما أنه وجبة خفيفة رائعة للكلاب. ومع ذلك، يحتوي على الكثير من السكر مثل الموز لذا احترس من زيادة الوزن. يرجى التأكد من تقطيعها إلى قطع صغيرة لتجنب الاختناق.</string>

    <string name="banana">موز</string>
    <string name="banana_article">الموز آمن وصحي للكلاب. إنه مليء بالبوتاسيوم، وهو مفيد للكلى والقلب. لكنه يحتوي أيضًا على كربوهيدرات وسكر عالي، لذا احترس من زيادة الوزن. على الرغم من أنه لم يثبت علميًا، إلا أنه يقال إن الموز يساعد في الغثيان عند الكلاب. يرجى التأكد من تقطيعه إلى شرائح صغيرة لتجنب الاختناق.</string>

    <string name="beet">شمندر</string>
    <string name="beet_article">إنه مصدر غذائي رائع. يتمتع الشمندر بالعديد من الآثار الإيجابية على الصحة. ومع ذلك، فإنه فعال بشكل خاص في تجديد خلايا الكبد والحفاظ على الصحة.</string>

    <string name="blueberry">توت أزرق</string>
    <string name="blueberry_article">يوصى بالتوت الأزرق في النظام الغذائي للكلاب. التوت الأزرق غني بمضادات الأكسدة والسيلينيوم والزنك والحديد، بالإضافة إلى الفيتامينات C و E و A و B.</string>

    <string name="bread">خبز</string>
    <string name="bread_article">الخبز الأبيض أو الحبوب الكاملة آمن للكلاب. (يرجى التأكد من عدم وجود عنب مجفف بالداخل). إذا تم تناوله بشكل متكرر، يجب مراقبة وزن الكلب.</string>

    <string name="broccoli">بروكلي</string>
    <string name="broccoli_article">البروكلي هو واحد من أهم الخضروات الغنية بالفيتامينات التي يمكن للكلاب تناولها. غني بالفيتامينات A و C و E والكاروتين. عندما يتم غلي البروكلي، يتم إطلاق إنزيمات مضادة للسرطان، مما يساعد على الوقاية من السرطان. يحتوي البروكلي على 33 هيكلًا مضادًا للسرطان. بالإضافة إلى ذلك، تحتوي بعض الهياكل التي يحتوي عليها على مواد كيميائية ضوئية تمنع الخلايا السرطانية من التكوين ومهاجمة الخلايا السليمة. يقوي نظام الدفاع في الجسم. من الضروري رؤية فوائد البروكلي وعدم الإفراط في تناوله. الإفراط في استهلاك البروكلي يسبب انخفاضًا في وظيفة الغدة الدرقية عند الكلاب.</string>

    <string name="carrot">جزر</string>
    <string name="carrot_article">الجزر (نيء أو مطبوخ) آمن وصحي للكلاب. إنه خضار منخفض السعرات الحرارية مليء بالفيتامينات والمعادن والألياف. يمكن أن يساعد أيضًا في الهضم. يرجى التأكد من تقطيعه إلى شرائح صغيرة لتجنب الاختناق.</string>

    <string name="cucumber">خيار</string>
    <string name="cucumber_article">الخيار وجبة خفيفة مفيدة ومنخفضة السعرات الحرارية وسهلة الهضم لنظام الكلاب الهضمي. لكن عند تناوله بشكل مفرط، يمكن أن يسبب آلام في المعدة. قطع الخيار إلى شرائح قبل إعطائه لكلبك لتجنب الاختناق.</string>

    <string name="green_peas">بازلاء خضراء</string>
    <string name="green_peas_article">إذا كنت تقدم لكلبك نظامًا غذائيًا، يجب أن تضيف البازلاء إلى القائمة. إنها غنية بالثيامين والفوسفور والبوتاسيوم. يمكنك زيادة القيمة الغذائية بإضافة بعض البازلاء المسلوقة إلى الوجبة اليومية لكلبك. سيحب طعامه أكثر عندما يغلى بقطعة من اللحم ومرق طبيعي غير مملح.</string>

    <string name="kiwi">كيوي</string>
    <string name="kiwi_article">أكثر من شريحة صغيرة من الكيوي الذي يحتوي على الألياف والبوتاسيوم وكميات كبيرة من فيتامين C يمكن أن تضر بكلبك.</string>

    <string name="lettuce">خس</string>
    <string name="lettuce_article">سيحب كلبك الخس لأنه مقرمش. يمكن أن يؤدي إعطاء كمية كبيرة إلى إصابة كلبك بالإسهال. احرص على إعطاء مثل هذه الخضروات لأنها مصدر غني بالألياف والطعام.</string>

    <string name="mango">مانجو</string>
    <string name="mango_article">يحتوي الجزء الرئيسي من فاكهة المانجو على الفيتامينات A و B6 و C و E. إنه مفيد جدًا للكلاب.</string>

    <string name="orange">برتقال</string>
    <string name="orange_article">طالما أنه مقشر، فإن البرتقال آمن وصحي للكلاب. إنها فاكهة منخفضة السعرات الحرارية ومغذية، ولكن تجنب إعطاء كميات كبيرة منها حتى لا يصاب كلبك بألم في المعدة. يرجى التأكد من تقطيعها إلى شرائح صغيرة لتجنب الاختناق.</string>

    <string name="parsley">بقدونس</string>
    <string name="parsley_article">يوفر لكلبك الكالسيوم والبوتاسيوم وبيتا كاروتين. يقلل من رائحة الفم الكريهة لدى الكلاب. إذا كان كلبك يعاني من رائحة فم كريهة، يمكنك إضافة بضع قطع من البقدونس إلى طعامه. أو يمكنك إضافته إلى البسكويت الذي تصنعه في المنزل.</string>

    <string name="pear">كمثرى</string>
    <string name="pear_article">يساعد الكمثرى في الحفاظ على صحة الجهاز الهضمي لدى الكلاب. يمكنك تقطيع الكمثرى إلى مكعبات لكلبك، حيث تحتوي على الفيتامينات A و C و E و B1 و B2، بالإضافة إلى الألياف وحمض الفوليك والبوتاسيوم والنحاس.</string>

    <string name="pineapple">أناناس</string>
    <string name="pineapple_article">طالما أنه طازج، فإن الأناناس آمن وصحي للكلاب. إنه مليء بالفيتامينات والمعادن والألياف. كما أنه وجبة خفيفة رائعة للكلاب. يرجى التأكد من تقطيعه إلى شرائح صغيرة لتجنب الاختناق. كما يجب تجنب إعطاء كميات كبيرة منه لكلبك حتى لا يصاب بالغثيان.</string>

    <string name="spinach">سبانخ</string>
    <string name="spinach_article">السبانخ غني بالفيتامينات K و A و C و E و B، بالإضافة إلى الكالسيوم والحديد والمغنيسيوم والفوسفور والمنغنيز والبوتاسيوم وحمض الفوليك والنحاس والألياف. إذا تناول كلبك كميات مفرطة من السبانخ، فقد تتضرر كليتيه. ومع ذلك، فإن إطعام كلبك حفنة من السبانخ في الشهر يعد أمرًا صحيًا. يحتوي على الألياف والفيتامينات ومضادات الأكسدة. سيحب كلبك السبانخ لدرجة أنك ستسميه "بوباي".</string>

    <string name="strawberry">فراولة</string>
    <string name="strawberry_article">الفراولة آمنة وصحية للكلاب. إنها فاكهة منخفضة السعرات الحرارية وتحتوي على الألياف ومضادات الأكسدة. يرجى التأكد من تقطيعها إلى قطعتين أو ثلاث لتجنب الاختناق.</string>

    <string name="turnip">لفت</string>
    <string name="turnip_article">اللفت هو خضار يمكنك إضافته إلى قائمة النظام الغذائي. يحافظ اللفت على لياقة كلابك بمصدره الغذائي العالي وخصائص تنظيف السموم.</string>

    <string name="watermelon">بطيخ</string>
    <string name="watermelon_article">طالما أنه مقشر وتمت إزالة بذوره، فإن البطيخ آمن وصحي للكلاب. إنه فاكهة منخفضة السعرات الحرارية مليئة بالفيتامينات A و C. كما أنه وجبة خفيفة رائعة للكلاب. يرجى التأكد من تقطيعه إلى شرائح صغيرة لتجنب الاختناق.</string>

    <!--HARMFUL ONES-->
    <string name="alcohol">الكحول</string>
    <string name="alcohol_article">يحتوي الكحول على مركب كيميائي يسمى الإيثانول، وهو سام للكلاب. إذا تم استهلاكه، يمكن أن يسبب اضطرابات في المعدة، مشاكل في التناسق، القيء، الإسهال، والجفاف. إذا تم استهلاكه بكميات كبيرة، فقد يؤدي إلى فشل في الرئة، غيبوبة، والموت.</string>

    <string name="avocado">الأفوكادو</string>
    <string name="avocado_article">يحتوي الأفوكادو (بما في ذلك أوراقه) على مركب كيميائي يسمى بيرسين، وهو سام للكلاب. إذا تم استهلاكه، يمكن أن يسبب اضطرابات في المعدة. قد يسد بذره أيضًا أمعاء كلبك. إذا تم استهلاكه بكميات كبيرة، يمكن أن يسبب مشاكل في التنفس ويلحق الضرر بقلب كلبك وكبده.</string>

    <string name="candy">الحلوى</string>
    <string name="candy_article">تحتوي العديد من الحلويات على مواد محلية صناعية، والزبيب، التي تكون ضارة لكلبك. حتى المحليات الصناعية تكون سامة لكلبك. عند استهلاك كميات صغيرة، تظهر أعراض مثل القيء، الإسهال، وفقدان الشهية. إذا زادت الكمية المستهلكة، فقد تكون قاتلة.</string>

    <string name="chocolate">الشوكولاتة</string>
    <string name="chocolate_article">تحتوي الشوكولاتة على الكافيين والثيوبرومين. ولا تستطيع الكلاب هضم هذه المنشطات. (مستويات الثيوبرومين تكون عالية خصوصًا في الشوكولاتة السوداء والمرّة.) إذا تم استهلاك كمية صغيرة، فغالبًا ما تسبب اضطرابات في المعدة فقط. مع زيادة الكمية المستهلكة، قد تظهر أعراض مثل فرط النشاط، القيء، الإسهال، عدم انتظام ضربات القلب، ارتعاش العضلات، والجفاف. إذا تم استهلاك كميات كبيرة، قد يؤدي الكافيين إلى فشل في الرئة أو الموت؛ وقد يؤدي الثيوبرومين إلى نزيف داخلي، نوبة قلبية، أو الموت.</string>

    <string name="coffee">القهوة</string>
    <string name="coffee_article">تحتوي القهوة على الكافيين والثيوبرومين. ولا تستطيع الكلاب هضم هذه المنشطات. إذا تم استهلاك كمية صغيرة، فغالبًا ما تسبب اضطرابات في المعدة فقط. مع زيادة الكمية المستهلكة، قد تظهر أعراض مثل فرط النشاط، القيء، الإسهال، عدم انتظام ضربات القلب، ارتعاش العضلات، والجفاف. إذا تم استهلاك كميات كبيرة، قد يؤدي الكافيين إلى فشل في الرئة أو الموت؛ وقد يؤدي الثيوبرومين إلى نزيف داخلي، نوبة قلبية، أو الموت.</string>

    <string name="bones">العظم المطبوخ</string>
    <string name="bones_article">اختر دائمًا العظام الكبيرة وتذكر أنها يجب أن تكون نيئة دائمًا. عظام الحمل المطبوخة تتكسر بسرعة، والشظايا تسبب مشاكل.</string>

    <string name="fishbones">عظام السمك</string>
    <string name="fishbones_article">العظام وعظام السمك التي يأكلها كلبك تتنقل في الجهاز الهضمي مثل قطعة من الزجاج. ونتيجة لذلك، يمكن أن تظهر تمزقات في المريء ومعدة الكلاب.</string>

    <string name="garlic">الثوم</string>
    <string name="garlic_article">الثوم ضار بالكلاب. وفقًا للجمعية البيطرية الأمريكية، في حين أن فوائد الثوم لم تثبت، فقد أثبتت أضراره وتأثيراته السامة. يمكن أن يتسبب في القيء، الإسهال، زيادة التنفس، الضعف، فقدان الشهية أو الخفقان، ويمكن أن يسبب تلفًا في خلايا الدم الحمراء وتدهور بنية المخاط الطبيعي عند استهلاكه بكميات كبيرة.</string>

    <string name="grapes">العنب</string>
    <string name="grapes_article">يحتوي العنب (سواء كان طازجًا أو مجففًا) على بعض المركبات الكيميائية التي تكون سامة للكلاب. (لم تُعرف المواد الدقيقة التي تسبب التفاعل السام حتى الآن.) إذا تم استهلاكه، قد يسبب القيء، الخدر، الإسهال، وارتعاش العضلات. إذا تم استهلاكه بكميات كبيرة، قد يؤدي إلى زيادة التبول، أمراض الكلى المزمنة، أو الموت.</string>

    <string name="leek">الكراث</string>
    <string name="leek_article">بالنسبة للكلاب، يمكن للأطعمة مثل الكراث والبصل أن تسبب المرض حتى لو أكلت كميات صغيرة. استهلاك كميات كبيرة يمكن أن يسبب فقر الدم.</string>

    <string name="lemon">الليمون</string>
    <string name="lemon_article">يحتوي الليمون على مركبات كيميائية مثل اللينالول والليمونين التي تكون سامة للكلاب. إذا تم استهلاك كمية صغيرة، فقد يسبب فقط اضطرابات في المعدة والأمعاء.
ملاحظة: الكلاب لا تستمتع بمذاقه على أي حال.</string>

    <string name="mushroom">الفطر</string>
    <string name="mushroom_article">إذا تم استهلاك الفطر من قبل الكلاب، فقد يسبب ألمًا في البطن، القيء والإسهال. عند استهلاكه بكميات كبيرة، قد يؤدي إلى أمراض الكلى، تلف الكبد، الغيبوبة أو الموت.</string>

    <string name="onion">البصل</string>
    <string name="onion_article">البصل ضار بالكلاب. عند استهلاكه يمكن أن يسبب القيء، الإسهال، زيادة التنفس، الضعف، فقدان الشهية أو الخفقان. وعند استهلاكه بكميات كبيرة، قد يسبب تلفًا في خلايا الدم الحمراء وتدهور بنية المخاط الطبيعي.</string>

    <string name="tea">الشاي</string>
    <string name="tea_article">يحتوي الشاي على الكافيين والثيوبرومين. ولا تستطيع الكلاب هضم هذه المنشطات. إذا تم استهلاك كمية صغيرة، فغالبًا ما تسبب اضطرابات في المعدة فقط. مع زيادة الكمية المستهلكة، قد تظهر أعراض مثل فرط النشاط، القيء، الإسهال، عدم انتظام ضربات القلب، ارتعاش العضلات، والجفاف. إذا تم استهلاك كميات كبيرة، قد يؤدي الكافيين إلى فشل في الرئة أو الموت؛ وقد يؤدي الثيوبرومين إلى نزيف داخلي، نوبة قلبية، أو الموت.</string>

    <string name="tobacco">التبغ</string>
    <string name="tobacco_article">يمكن أن يسبب التبغ تشنجات أو سكتات دماغية، سيلان اللعاب، تضيق حدقة العين، هلوسات بصرية وصوتية، سرعة ضربات القلب، القيء، والإسهال في الكلاب.</string>

    <!--CAREFUL WITH THESE-->
    <string name="cheese">جبنة</string>
    <string name="cheese_article">عادة ما يكون من المقبول أن تأكل الكلاب كميات صغيرة من الجبن. ومع ذلك، فإن كمية الدهون واللاكتوز تختلف بشكل كبير بين أنواع الجبن المختلفة. في الواقع، قد يسبب بعض أنواع الجبن انزعاجًا في الجهاز الهضمي لكلبك ويؤدي إلى آلام في المعدة وإسهال. لذلك، نقترح أنواعًا منخفضة الدهون مثل الموتزاريلا. إذا كنت ترغب حقًا في إعطاء كلبك بعض الجبن، يمكنك البدء بقطع صغيرة حتى يعتاد عليها.</string>

    <string name="cherries">كرز</string>
    <string name="cherries_article">لا يحتوي الكرز على أي فوائد غذائية مثبتة علميًا للكلاب. إذا كنت ترغب في إعطاء كلبك بعضًا منه، فلا يجب أن تعطيه أكثر من بضع حبات في وقت واحد. يرجى تذكر أنه يجب عليك دائمًا إزالة البذور لتجنب الاختناق والتسمم بالسيانيد (مركب كيميائي موجود في البذور). إذا تم تناوله بكميات كبيرة، فقد يصاب كلبك بألم في المعدة وإسهال.</string>

    <string name="egg">بيض</string>
    <string name="egg_article">إنزيم الأفيدين في البيض النيء يمنع امتصاص فيتامين B7 (البيوتين). في حالة نقص B7، تتدهور صحة جلد وفراء كلبك. أيضًا، يمكن أن تسبب بكتيريا السالمونيلا الموجودة في البيض النيء التسمم للكلاب. البيض يسبب القيء عند الكلاب.</string>

    <string name="honey">عسل</string>
    <string name="honey_article">يحتوي العسل على الكثير من السكر، لذا لا ننصح بإعطاء كلبك الكثير منه. إذا تم تناوله بكميات كبيرة، قد يؤدي إلى زيادة الوزن.</string>

    <string name="ice_cream">آيس كريم</string>
    <string name="ice_cream_article">تحتوي الآيس كريم الموجودة على رفوف الأسواق على الكثير من السكر (وبالطبع الحليب)، لذا ليس من الصحي مشاركة الآيس كريم مع كلبك. (خاصة إذا كان كلبك يعاني من عدم تحمل اللاكتوز) ولكن إذا كنت ترغب حقًا، يمكنك صنع أو شراء آيس كريم آمن للكلاب.</string>

    <string name="juice">عصير</string>
    <string name="juice_article">يمكن للكلاب شرب معظم عصائر الفاكهة، ولكن لا يجب أن يشربوا أي عصير لأن العصائر تحتوي على الكثير من السكر والمواد الحافظة الكيميائية، التي قد تضر بصحتهم. لذلك، يجب عليك إعطاء الفواكه الطازجة واللذيذة لكلبك بدلاً من عصير الفاكهة.</string>

    <string name="milk">حليب</string>
    <string name="milk_article">بعض الكلاب لا تتحمل اللاكتوز، لذا يجب أن تكون حذرًا عند إعطاء الحليب أو مشتقاته لكلبك. إذا كنت ترغب في ذلك، يمكنك تجربة حليب الصويا بدلاً من ذلك حتى لا يصاب كلبك بألم في المعدة. يرجى ملاحظة أنه إذا كان كلبك جروًا، فإن حليب الصويا ليس بديلاً لحليب الأم.</string>

    <string name="peanut">فول سوداني</string>
    <string name="peanut_article">سام لكلبك. لذلك لا يجب أن تعطيه بالتأكيد.</string>

    <string name="pomegranate">رمان</string>
    <string name="pomegranate_article">ما إذا كان يجب على الكلاب تناول الرمان أم لا هو مسألة خلاف بين الأطباء البيطريين. الرمان ليس سامًا للكلاب. كما أنه صحي جدًا من حيث مستويات مضادات الأكسدة وفيتامين C والبوتاسيوم والألياف. ومع ذلك، قد يسبب الرمان مشاكل في الهضم (مثل آلام المعدة أو القيء) أو الإسهال بسبب بذوره عندما يتم تناوله بكميات كبيرة من قبل الكلاب. لذلك، فإن إعطاء كلبك كمية صغيرة من الرمان سيكون القرار الأكثر منطقية.</string>

    <string name="tomato">طماطم</string>
    <string name="tomato_article">طالما كانت ناضجة/حمراء، يمكنك في بعض الأحيان إعطاء الطماطم لكلبك. ومع ذلك، تحتوي الطماطم غير الناضجة/الخضراء على توماتين، الذي يضر الكلاب: فهو يسبب آلام المعدة، عدم انتظام ضربات القلب، وصعوبة في التنفس. إذا تم تناولها بكميات كبيرة، قد تؤثر على الجهاز الهضمي والعصبي لكلبك بشكل سيء.</string>

    <string name="yogurt">زبادي</string>
    <string name="yogurt_article">بعض الكلاب لا تستطيع هضم الزبادي بسهولة، لذا قد تصاب بألم في المعدة. ولكن إذا كنت ترغب في إعطاء بعض لكلبك، يرجى التأكد من أنه ليس زباديًا فاكهيًا ولا يحتوي على سكر أو محليات.</string>

    <!--BITING ARTICLE-->
    <string name="biting_text">كلبي يعض</string>
    <string name="biting_text_article">- إدارة والتحكم في مشاكل العض عند الجراء يمكن أن يكون تحديًا كبيرًا لمحبي الكلاب. يبدأ العض أو القرص عند الجراء كنوع من المرح، ولكنه يحتاج إلى السيطرة بسرعة لتجنب المشكلات المستمرة.\n\n
        - بالنسبة لمعظم الجراء الصغيرة، فإن العض هو مرحلة طبيعية وأساسية يجب المرور بها، خاصة عندما تكون في مرحلة التسنين.\n\n
        - يحب الجراء غرز أنيابهم الحادة في أي شيء تقريبًا خلال هذه المرحلة، بما في ذلك أيدي وأقدام أصحابها. في بعض الحالات، قد يبدو وكأنك قد أحضرت تمساحًا صغيرًا إلى منزلك بدلاً من الجرو اللطيف الذي كنت تتوقعه.\n\n
        - الخبر الجيد هو أن معظم الجراء يمكن تدريبها على التحكم وتقليل العض بسهولة. كلما بدأت في تعليم جروك في التحكم في قوة عضته (وجود فم ناعم)، كلما كان الأمر أسهل - للجميع.\n\n
        كيفية إيقاف مشاكل العض عند الجراء - هناك الكثير من أساليب التدريب المثبتة للمساعدة في تصحيح السلوكيات السيئة لجروك. قبل أن أخوض في التفاصيل حول التقنيات التي يمكنك استخدامها لإيقاف جروك عن العض، تذكر دائمًا هذه القواعد العامة في تدريب سلوك الكلاب:\n\n
        - يتماشى تدريب الجراء على التكيف الاجتماعي مع تدريب التحكم في العض.\n\n
        - لا تضرب أو تصفع جروك على الوجه. هذا لا يعمل! سيفكر جروك أنك تلعب أو قد يصبح خائفًا منك. قد يؤدي هذا حتى إلى مشاكل أكبر بكثير من مجرد عض الجرو.\n\n
        - القاعدة العامة لإيقاف مشاكل العض عند الجراء هي دائمًا تشجيع السلوك المقبول ودائمًا تثبيط السلوك غير المقبول. لمعرفة المزيد عن هذه القاعدة الأساسية لتدريب طاعة الكلاب (بما في ذلك كيفية إيقاف مشاكل العض)، قم بزيارة أسرار مدرب محترف للكلاب.\n\n
        - أثناء محاولتك إيقاف جروك عن العض، لا تلعب ألعاب الشد أو المصارعة أو المطاردة معه. هذا يشجع فقط على العض والقرص.\n\n
        - بغض النظر عن الطريقة التي تختارها لتدريب جروك، القاعدة الذهبية هي أن تكون ثابتًا. يعني هذا أن كل شخص يتعامل مع جروك يجب أن يطبق استراتيجيتك المختارة في كل مرة يعض فيها جروك.\n\n
        - إذا لم تتواصل بوضوح مع جروك بأن العض غير مقبول، فلن يعرف أنه يفعل شيئًا خاطئًا. الأمر يعود إليك لإظهار السلوك المقبول له، لا تتوقع فقط أن يعرف جروك هذا!\n\n
        - سبب آخر (شديد) قد يدفع الجرو للعض هو إذا كان يحاول فرض سيطرته عليك. إذا كان هذا هو الحال مع جروك، فيجب إيقافه فورًا. عندما يكون لديك جرو مهيمن، سيكون العض مجرد بداية للعديد من المشاكل السلوكية.\n\n
        إيقاف الجرو من العض - تقنيات مثبتة هدفك في البداية هو تعليم جروك كيفية التحكم في قوة عضته. زملاء جروك في القمامة سيبدؤون هذه العملية ثم يكون الأمر متروكًا لك لمتابعتها عندما يصل جروك الجديد إلى المنزل. سيضمن هذا (لكنه ليس مضمونًا) أنه إذا قام جروك بعض شخص ما في المستقبل، فسيكون الضرر في حده الأدنى. عندما تعطي جروك تغذية راجعة كافية بخصوص قوة عضته، يمكنك عندئذٍ تقليل تواتر سلوك العض.\n\n
        - إذا التقطت مشكلة العض في وقت مبكر، فقد يكون من السهل تصحيحها. حاول ببساطة تحويل العض من لحمك إلى لعبة أو عظمة للمضغ. بالنسبة للجراء الصغيرة جدًا، غالبًا ما يكون هذا هو كل ما تحتاج إلى فعله. بمجرد أن يبدأ جروك في عض يديك، فقط قل بحزم "لا!" واستبدل أصابعك بلعبة المضغ (أو مكعب الثلج إذا كان جروك في مرحلة التسنين).\n\n
        - هذه هي الطريقة الأكثر شيوعًا وربما المفضلة لدي. اجعل جروك يعتقد أنه يؤلمك في كل مرة يعضك. هذه الطريقة تحاكي الطريقة التي تحل بها الكلاب هذه المشكلة فيما بينها. عندما يعض الجراء بعضهم البعض، يتوقفون فقط عندما يطلق أحد الجراء صرخة. يمكننا استخدام هذه الطريقة الطبيعية التي تتعلم بها الكلاب عن طريق إطلاق "آه!" أو "آرر!" في كل مرة يعضك جروك. السر هو أن تفاجئ جروك بصوتك، ثم تنسحب وتتوقف عن اللعب معه لفترة. سيتعلم جروك بسرعة أنه عندما يبدأ في العض، يختفي زميله في اللعب (أنت).\n\n
        - علم جروك أمر الطاعة "اتركه!". هذه الطريقة تعمل بشكل رائع لكنها أكثر ملاءمة للجراء الأكبر سنًا.\n\n
        في الحالات الشديدة للعض، بمجرد أن يمسك جروك يدك قل "لا!" بسرعة وضع إبهامك داخل فمه تحت لسانه، وأصبعك الآخر تحت ذقنه. امسكه هناك لمدة 10 ثوانٍ تقريبًا (ليس بإحكام شديد). سيشعر جروك بعدم الراحة ولن يتمكن من عضك.\n\n
        - في الحالات الشديدة للعض، بمجرد أن يمسك جروك يدك قل "لا!" بسرعة وضع إبهامك داخل فمه تحت لسانه، وأصبعك الآخر تحت ذقنه. امسكه هناك لمدة 10 ثوانٍ تقريبًا (ليس بإحكام شديد). سيشعر جروك بعدم الراحة ولن يتمكن من عضك.\n\n
        "دائمًا امدح وكافئ الفم الهادئ وتجاهل أو انسحب من القرص غير المناسب"\n\n
        - مرة أخرى، إذا كان جروك يعاني من مشكلة عض خطيرة، يمكنك تجربة هذه التقنية التدريبية. ارتدي زوجًا من القفازات وضع مادة ذات طعم سيء عليها (شيء لا يحبه كلبك). سيتعلم كلبك بسرعة أنه إذا قام بعضك، فلن يكون الطعم لطيفًا! هذه الطريقة تنتج رابطًا سلبيًا قويًا لكلبك في كل مرة يقرر فيها عضك. بعض الكلاب ذكية بما يكفي لتدرك أنه عندما تخلع قفازاتك ذات الطعم السيء، فإنه من المقبول غرز أنيابهم فيك مرة أخرى!\n\n
        - بالنسبة للجراء الأكبر سنًا (حوالي 6 أشهر)، هذه طريقة مؤكدة لإيقاف العض. ضع طوقًا ضاغطًا أو مشبكًا على جروك وكل مرة يعضك فيها، اسحب السلسلة بسرعة وبحدة. هذا التصحيح سيشكل رابطة غير سارة لكلبك في كل مرة يعضك. لن يستغرق الأمر وقتًا طويلاً حتى يتوقف. بعض المدربين يرون أن هذه الطريقة قاسية بعض الشيء، وأنا أوافق على أنك لن تحتاج إلى اللجوء إليها إلا في حالات نادرة جدًا - لم أكن بحاجة إلى الذهاب إلى هذا المستوى. أعتقد أنه من الأكثر فعالية تعليم جروك بدلاً من فرض العقاب أو محاولة إطفاء سلوك تمامًا.\n\n
        كيفية إيقاف الجرو من العض هذه الأساليب تم التوصية بها لي، لكنني لم أجربها بنفسي:\n\n
        - رش جروك بالماء في كل مرة يبدأ في العض.\n\n
        - املأ علبة فارغة بالحجارة أو العملات المعدنية. في كل مرة يبدأ فيها جروك بالعض، قل "لا!" وهز العلبة. على ما يبدو أن الجراء تكره هذا الصوت.\n\n
        - إذا كنت قلقًا من أن لديك جروًا عدوانيًا بشكل مفرط، يرجى طلب المشورة من اختصاصي سلوك الحيوانات أو مدرب كلاب متمرس.\n\n
        - كما ذكرت سابقًا، أهم نصيحة، بغض النظر عن طريقة التدريب التي تختارها، هي أن تكون ثابتًا وتقدم التغذية الراجعة الواضحة التي يحتاجها جروك للتعلم.\n\n
</string>

    <string name="obedience_text">الطاعة</string>
    <string name="obedience_text_article"> ما هو تدريب الكلاب لأغراض الطاعة؟ أنا، مثل معظم مالكي الكلاب، أؤمن بأن تدريب الكلاب على الطاعة هو عنصر أساسي في أي علاقة صحية بين الإنسان والكلب. ولكن ما هو بالضبط تدريب الكلاب على الطاعة، ولماذا هو مهم لك وللكلب الخاص بك؟ تدريب الطاعة هو مصطلح عام يمكن تحقيقه من خلال العديد من تقنيات تدريب الكلاب المختلفة. بغض النظر عن تقنية التدريب التي تختار استخدامها أو مدارس تدريب الكلاب التي تحضرها، فإن هذا ما يجب أن يحققه تدريب الطاعة السليم:\n\n
        - بناء أو تعزيز علاقة وثيقة وصحية ومناسبة بينك وبين كلبك.\n\n
        - فتح خط اتصال واضح بينك وبين كلبك. يتضمن هذا معرفة ما يمكن توقعه من كلبك في جميع الظروف، وفهم الكلب بوضوح واحترام ما هو متوقع منه.\n\n
        - تدريب الكلاب على الطاعة يضع مجموعة من القواعد أو الحدود التي تعلم كلبك أن يصبح عضوًا مسؤولًا في المجتمع. بما في ذلك كيفية التعامل مع الكلاب الأخرى، الحيوانات، والناس، الآداب الأساسية وكيفية التصرف في أي موقف.\n\n
        - يضع الأساس الذي يساعد في منع تطوير سلوكيات مشكلة غير مقبولة - مثل القفز، النباح، المضغ، الحفر، إلخ.\n\n
        فوائد تدريب الكلاب على الطاعة\n\n
        - تدريب الطاعة الأساسي يجعل الحياة بسيطة لكلبك ويزيل الالتباس. سيفهم كلبك مكانته في العالم ويميز بين الصواب والخطأ. يبدو أن الكلاب تقدر حقًا وتزدهر في هذا المنظور الأبيض والأسود للعالم.\n\n
        - ممتع ومجزٍ لك وللكلب - بالنسبة لي، هذا هو ما يدور حوله!\n\n
        - سيكون لديك كلب سعيد، مسترخي وواثق يمكنك أخذه إلى أي مكان وسيكون من الممتع أن يكون حوله. يمكن أيضًا منح كلبك مزيدًا من الحرية لأنك ستكون أكثر ثقة به عندما يتم تدريبه على الطاعة.\n\n
        - الكلب المدرب على الطاعة هو كلب أكثر أمانًا. إذا اندفع كلبك من الباب الأمامي، فسيظل لديك السيطرة الصوتية عليه. ستتمكن من استدعاء أحد أوامر الطاعة مثل \'تعال\' \'اجلس\' \'انزل\' أو \'اذهب إلى مكانك\'. هذا مريح جدًا لأي محب للكلاب.\n\n
        - تكسب الثقة والاحترام المتبادل مع كلبك. سيفهم ما هو متوقع منه ويعلم أنك ستكون دائمًا عادلًا ومتسقًا مع هذا.\n\n
        - عندما يتم تدريب كلبك على الطاعة، سيكون بخير حول العائلة، الأصدقاء، والأطفال تحت الإشراف.\n\n
        - تدريب الكلاب على الطاعة يلبي بعض الاحتياجات الحيوية في حياة كلبك بما في ذلك التمارين، التحفيز الذهني، قضاء الوقت معك وتزويد كلبك بـ \'وظيفة\'.\n\n
        - تدريب الكلاب على الطاعة يقلل بشكل كبير من خطر الدخول في صراع هيمنة مع كلبك. ستكون قائده القوي والعادل دائمًا، الذي سيحترمه وينظر إليه للحصول على التوجيه.\n\n
        - تدريب الطاعة هو عملية تدريجية تبني عليها بمرور الوقت. يخلق أساسًا قويًا لكلبك لتعلم مهارات إضافية وأوامر تدريب. خلال هذه العملية، سيكتسب كلبك الثقة على طول الطريق.\n\n
        المخاطر في عدم تدريب الكلاب على الطاعة - من الواقع المؤسف أن الكلاب غير المدربة هي السبب الرئيسي للجراء والكلاب التي تنتهي في ملاجئ الحيوانات في جميع أنحاء العالم.\n\n
        - هذا ليس جيدًا لأحد، وخاصة الكلاب المسكينة.\n\n
        - لا يمكن لكلبك أن يكون قريبًا حقًا منك ومن عائلتك. أعني بهذا أن كلبك لن يشارك في النزهات العائلية، بل سيقضي الكثير من وقته وحيدًا في الفناء. هذا يمكن أن يجلب العديد من المشاكل السلوكية ويمكن أن يكون مزعجًا لك، وحتى لجيرانك.\n\n
        - سيكون كلبك أكثر خطورة حول الناس، الحيوانات الأخرى، وعلى الطرقات.\n\n
        - من الشائع للكلاب غير المدربة أن تتحدى قيادتك أو سلطتك. حتى الكلاب المدربة على الطاعة ستختبرك بهذه الطريقة. ولكن عندما تكون ماهرًا في تدريب الطاعة، سيكون لديك الأدوات للتعامل مع هذا.\n\n
        - باستمرار (ولكن ليس بشكل فعال) سيتم صراخ كلبك عليه وسيُدفع بعيدًا عن قطيعه (أنت وعائلتك). هذه ليست طريقة للعيش لك ولكلبك، ويمكن تجنبها تمامًا ببعض تدريب الطاعة البسيط.\n\n
        القواعد العامة لتدريب الكلاب الفعال على الطاعة\n\n
        ستجد تقنيات تدريب مثبتة للأوامر الطاعة المحددة من خلال اختيارها من القائمة أدناه. هذه بعض النصائح العامة التي يجب وضعها في الاعتبار والتي تنطبق في أي حالة تدريب للكلاب على الطاعة:\n\n
        - مدح ومكافأة كلبك عندما يفعل ما تطلبه منه، وتقديم تصحيح مناسب عندما لا يفعل ما تم تعليمه القيام به. المفتاح هو إيجاد التوازن الصحيح لكلبك. لا تتوقع من كلبك أن يعرف هذه الأشياء على الفور. التكرار للأمر والعمل ضروريان. صدق فيما تفعله وواصل.\n\n
        - كن دائمًا متسقًا (يشمل ذلك كل من يعيش مع كلبك)، واجعل الأمر سهلًا لكلبك. قدم له قرارًا بسيطًا ووضح له الخيار المقبول والخيار غير المقبول - قدم له تغذية راجعة فورية.\n\n
        - لا تقم أبدًا بتصحيح أو معاقبة كلبك لعدم قيامه بشيء لم يتم تعليمه بشكل صحيح - كن واقعيًا وعادلًا.\n\n
        - اجعل جلسات التدريب قصيرة، حادة وممتعة - لك وللكلب. هذا هو المكان الذي تفشل فيه العديد من مدارس تدريب الكلاب.\n\n
        - خذ الأمر ببطء، أتقن أمرًا سهلاً في البداية ثم انتقل وواصل البناء عليه. استمر في تحدي كلبك ذهنياً وتحفيزه طوال عملية التدريب.\n\n
        - أنت أفضل شخص للقيام بهذه المهام مع كلبك. يجب أن يعيش كلبك معك، أنت قطيعه ويجب أن تكون الشخص الذي ينظر إليه للقيادة ويجب أن يحترمك.\n\n
        - اختبار أو إثبات الأوامر الطاعة في مواقف وأماكن مختلفة ومع إضافات تشتيتية. دمج تدريب الطاعة في روتينك اليومي - يمكن لكلبك أن يؤدي أمر \'اجلس\' قبل أن تعطيه طعامه، أو \'البقاء\' عندما تذهب لجلب البريد.\n\n
        - لا تحاول أبدًا تصحيح كلبك إذا لم تمسك به وهو يقوم بالخطأ، توقيت التصحيح مهم جدًا. تصحيح متأخر فقط يربك كلبك ولا معنى له بالنسبة له.\n\n
        - اكتشف ما يحفز كلبك، سيكون هذا أداة مهمة في جلسات التدريب الخاصة بك. كلابي تحب الجبن، مكافآت الكبد ورمي الكرة.\n\n
        - اعمل مع الغرائز والدوافع الطبيعية لكلبك - يتم شرح ذلك بشكل أكبر في المقالات أدناه.\n\n
    </string>

    <string name="barking_text">النباح</string>
    <string name="barking_text_article">
    يمكن أن يكون معرفة كيفية إيقاف كلبك عن النباح مهمة صعبة وتستغرق وقتًا طويلاً. الكلاب تحب النباح. إنه أمر طبيعي تمامًا لكلبك، تمامًا كما أنه من الطبيعي لنا نحن البشر أن نتحدث.\n\n
    - عندما تنبح كلابنا بشكل مفرط، يصبح ذلك مشكلة للجميع - بما في ذلك جيراننا الغاضبين.\n\n
    - بناءً على ذلك، هدفنا ليس إيقاف نباح الكلب تمامًا، بل التحكم في النباح المفرط. تذكر أن هناك مواقف نريد فيها أن تنبح كلابنا (وأعتقد أن هناك أيضًا أوقاتًا أحب فيها أن تتحدث خالتي الثرثارة! ;)\n\n
    - الخطوة الأولى في تعديل سلوك النباح المفرط هي تحديد السبب الذي يجعل الكلب ينبح في المقام الأول. بمجرد تحديد هذا السبب أو المحفز، يمكنك عندئذٍ التخطيط للحل التدريبي المناسب.\n\n
    لماذا تنبح الكلاب؟ أوقف كلبك عن النباح الآن! - للتعبير عن احتياجاتهم (يتصرفون بصفتهم الرئيس).\n\n
    - بعض الكلاب مربية للنباح (بعض أنواع الترير وكلاب الصيد). أوقف الكلاب عن النباح\n\n
    - يحمون أراضيهم.\n\n
    - لتنبيه أفراد قطيعهم (أنت وعائلتك) بخطر وشيك.\n\n
    - عند اللعب، فقط بسبب الحماس الشديد - هذا نوع شائع جدًا من نباح الجراء.\n\n
    - النباح على الحيوانات الأخرى. اعتمادًا على مكان وجودك في العالم، يمكن أن يكون على السناجب أو الأبوسوم (أنا في أستراليا - كلابي تجن جنونها بسبب الأبوسوم).\n\n
    - إذا كانوا معزولين.\n\n
    - بعض الكلاب تنبح بشكل مفرط عند انفصالها عن قطيعها (أنت وعائلتك).\n\n
    - إذا كانوا محبوسين خلف نوع من الحواجز مثل السياج أو النافذة.\n\n
    - فقط للمتعة!\n\n
    - للتعبير عن الهيمنة (عادةً ما تختبر الجراءك بعرض نباح الهيمنة).\n\n
    - ينبحون لأن أصحابهم قد كافؤوا عن غير قصد النباح المفرط في الماضي (هذا أمر مهم للغاية لفهمه)\n\n
    - من خلال الملل أو نقص التحفيز البدني والعقلي.\n\n
    - قد يشعرون بالتوتر أو عدم الراحة لسبب ما. أشياء مثل الشعور بالتهديد أو إذا لم يكن لديهم مكان مناسب للنوم يمكن أن تسبب مشاكل نباح مفرط.\n\n
    - الكلاب التي لم يتم تكوينها اجتماعيًا بشكل صحيح غالبًا ما تصبح كلاب نباح مزعجة.\n\n
    - قد تكون تبحث عن رد أو بعض الاهتمام من قطيعها.\n\n
    - شيء آخر يجب تذكره هو أنه على الرغم من أنه قد يبدو لك أن كلبك ينبح على لا شيء، إلا أن هذا ليس بالضرورة الحال. هذا لأن كلبك لديه حاسة سمع وشم وبصر أكثر حدة بكثير من البشر. نباح كلبك المفرط يكون على الأرجح نتيجة لمحفز ما.\n\n
    ينبح كلبك عندما لا تكون في المنزل - لن أتظاهر أن التحكم في هذا النوع من النباح سيكون سهلاً بالنسبة لك، لأنه في الواقع غالبًا ما يكون عملية صعبة وطويلة.\n\n
    - تذكر دائمًا أن الكلاب مخلوقات اجتماعية، عندما تنفصل عن قطيعها (أنت) يمكن أن تصبح متوترة ومعرضة للخطر وتشعر بالإحباط. هذا النوع من النباح المفرط غالبًا ما يكون ناتجًا عن قلق الانفصال.\n\n
    - أولاً، أقول فقط استخدم الفطرة السليمة واحرص على تصحيح أساسيات امتلاك الكلب. حافظ على تمارين كلبك (بدنية وعقلية) وقدم الماء النظيف وألعاب المضغ ومكانًا مريحًا للنوم. يمكنك أيضًا محاولة حجب رؤية كلبك للشارع والمحفزات الأخرى. باختصار، تأكد من أن كلبك سعيد.\n\n
    - إذا كنت تعلم أن كلبك كان ينبح أثناء غيابك، يجب أن تتجاهله لفترة عندما تعود إلى المنزل. أفهم أن هذا صعب بالنسبة للكثير من المالكين، لكن بخلاف ذلك، يعتقد كلبك أن نباحه هو السبب الذي جعلك تعود إليه. فقط تابع عملك لبعض الوقت عند وصولك إلى المنزل، متجاهلاً كلبك. عندما يهدأ كلبك، يمكنك بعد ذلك بدء الاتصال به. يرجى ملاحظة أن هذه الطريقة تنطبق على الكلاب التي كانت تنبح في اللحظة التي وصلت فيها إلى المنزل.\n\n
    يجب عليك توصيل رسالة واضحة ومتسقة إلى كلبك في جميع الأوقات "- هذه التقنية التالية تستغرق وقتًا وصبرًا، لكنها يمكن أن تكون وسيلة فعالة جدًا لإيقاف كلبك عن النباح. تعتمد على تلك القاعدة المهمة التي تنطبق على جميع مواقف تدريب الكلاب. مكافأة أو مدح عندما يقوم كلبك بشيء تريد تشجيعه وإنشاء ارتباط سلبي عندما يفعل شيئًا لا يعجبك.\n\n
    - غادر المنزل كما تفعل عادة، لكن اختبئ في مكان قريب. عندما يبدأ كلبك في النباح، رشه بالماء أو ألقِ علبة معدنية مليئة بالعملات أو الصخور في اتجاهه (هذا هو الارتباط السلبي). حاول البقاء بعيدًا عن أنظار كلبك أثناء القيام بذلك إذا أمكن. اذهب واختبئ مرة أخرى، إذا كان هادئًا لفترة، ادخل وكافئه بسلوك جيد ببعض المديح وربما مكافأة. قد يحتاج هذا الإجراء إلى التكرار مرارًا وتكرارًا حتى تكسر عادة النباح المفرط.\n\n
    - لقد أثبتت التقنيات السابقة نجاحها مع كلابي الخاصة، ولكن إذا لم تنجح معك، يمكنك تجربة طوق منع النباح بالسترونيلا. مرة أخرى، هذه الطريقة تستخدم قوة الارتباط السلبي. في كل مرة ينبح فيها كلبك، يتم رش ضباب ناعم من السترونيلا في الهواء. معظم الكلاب تكره الرائحة، وسرعان ما تدرك أنه إذا لم تنبح، فإن الرائحة لن تكون موجودة لإزعاجها. *إذا كان لديك أكثر من كلب، فإن هذه الطريقة ليست حلاً مناسبًا حقًا. دائمًا ما أوصي بتدريب مناسب قبل حتى التفكير في خيار مثل طوق منع النباح بالسترونيلا.\n\n
    الكلب ينبح للحصول على الانتباه أو للمطالبة بشيء - هذه مشكلة نباح مفرط يمكن تصحيحها بسرعة كبيرة.\n\n
    - إذا كنت قد أثبتت نفسك كقائد لكلبك في العلاقة بين المالك والكلب التي تشاركها، فلن تحدث مشكلة النباح هذه. في عملية التدريب، ستشكل أيضًا علاقة قوية معًا تستند إلى الثقة والاحترام المتبادل. لتعلم أفضل طريقة لتدريب الطاعة لكلبك.\n\n
    - يمكنك أيضًا تعليم كلبك أمر "توقف" أو "هادئ" للمساعدة في منع مشكلة النباح المزعجة هذه. عندما ينبح كلبك، قل ببساطة "هادئ!" في نفس الوقت الذي تلوح فيه بمكافأة لذيذة أمام أنف كلبك. بعد أن يكون كلبك هادئًا لبضع ثوانٍ، يمكنك إعطاؤه المكافأة. في النهاية، ستحتاج فقط إلى قول "هادئ!"، دون الحاجة إلى المكافأة.\n\n
</string>

    <!--ARTICLES-->
    <string name="first_article">كلبي يبكي عندما أتركه/ أتركها وحده</string>
    <string name="first_article_description"> عندما تخرج من الغرفة أو المنزل، يبدأ كلبك في البكاء، النباح، وخدش الباب. هل يبدو مألوفًا؟ لا داعي للقلق، إليك ما يجب عليك فعله:\n\n
    الخطوة 1: اخرج من الغرفة/المنزل وابتعد عن الباب.\n\n
    الخطوة 2: ادخل بعد دقيقتين ولا تتفاعل مع كلبك. (لا تناديه، لا تمدحه ولا تنظر إليه- فقط تظاهر بأنك نسيت شيئًا.)\n\n
    الخطوة 3: اقضِ 10 إلى 15 ثانية في الداخل ثم اخرج مرة أخرى.\n\n
    الخطوة 4: انتظر في الخارج لفترة أطول في كل مرة تخرج (على سبيل المثال: 5/15/30 دقيقة) وكرر الخطوات. بعد فترة، سيفهم كلبك أنك لن تتركه/ تتركها وحده.\n\n
    ملاحظة: يجب أن تكون صبورًا حتى يتوقف كلبك عن البكاء بسرعة أكبر.\n\n</string>

    <string name="second_article">كلبي يقضم</string>
    <string name="second_article_description"> عادة القضم عند الكلاب تحدث لأسباب عدة. للحل، نحتاج فقط إلى شيء خفيف ويصدر صوتًا عاليًا. يمكن أن يكون على سبيل المثال سلسلة مفاتيح. قد يكون خائفًا أو يُظهر عدوانية عندما يرى شيئًا آخر. لا تقلق، هذا العنصر ليس لإخافة كلبك، بل لإرباكه فقط. إليك المراحل التي يجب اتباعها:\n\n
    - عندما يبدأ كلبك في الخدش أو القضم، قف خلفه أو بجانبه.\n\n
    -خذ سلسلة المفاتيح في يدك وارمِها بلطف باتجاه قدميه. (نحن لا نريد أن يتأذى كلبك. المهم هنا هو لمس قدميه قليلاً وإصدار صوت.)\n\n
    -لا تقم بالاتصال البصري مع كلبك بعد رمي المفتاح. (يمكنك النظر إلى السقف.) السبب هو أن كلبك لا يجب أن يعرف من أين جاء الصوت، أو من رمى المفتاح.\n\n
    -بعد بضع مرات من التكرار، سيتخلى كلبك عن هذا السلوك عند تطبيق هذه الطريقة دون إلحاق الأذى به/بها.\n\n</string>

    <string name="third_article">جروّي يبكي</string>
    <string name="third_article_description"> الجراء غالبًا تبكي لأنها ليست مع أمهاتها. إذا كان هذا هو الحال، فليس هناك الكثير الذي يمكنك فعله، ولكن يمكنك محاولة تغطية جروك ببطانية.\n\n
    (ستُبقي البطانية جروك دافئًا وتجعله يشعر وكأنه مع أمه.)</string>

    <string name="fourth_article">كلبي يبكي إذا أغلقت الباب ليلاً</string>
    <string name="fourth_article_description"> إذا لم تنم في نفس الغرفة مع كلبك وأغلقت الباب ليلاً، قد يبكي، ينبح، أو يخدش الباب أو الوسائد. إليك ما يجب عليك فعله:\n\n -كن عنيدًا وتجاهل كلبك. حتى لو استجبت لمرة واحدة، سيفكر بأنه يمكنك فتح الباب في أي وقت يتصرف بهذا الشكل.\n\n
    يمكنك ترك إحدى ملابسك في الغرفة التي ينام فيها كلبك حتى يتمكن من شم رائحتك ويشعر بقلق أقل.\n\n
    ملاحظة: يجب أن تسمح لكلبك بالدخول فقط عندما يكون هادئًا ومتصرفًا بشكل جيد.</string>


</resources>