<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Dogify</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Привет, пустой фрагмент</string>
    <string name="sounds">Звуки</string>
    <string name="translator">Переводчик</string>
    <string name="training">Тренировка</string>
    <string name="whistle">Свисток</string>
    <string name="article">Статья</string>
    <string name="read_now"><u>Читать сейчас</u></string>
    <string name="terms"><u>Условия</u></string>
    <string name="privacy"><u>Конфиденциальность</u></string>
    <string name="repeat_sound">Повторить звук</string>
    <string name="food">Еда</string>
    <string name="onboard_first_title">Поймите чувства своей собаки.</string>
    <string name="onboard_first_description">Хотите узнать, \n о чём думает собака?</string>
    <string name="onboard_second_title">Исследуйте чувства вашей собаки.</string>
    <string name="onboard_second_description">Разве не было бы интересно узнать, что происходит в голове у вашей собаки?</string>
    <string name="next">Далее</string>
    <string name="get_premium">Получить премиум</string>
    <string name="premium_yearly">Премиум - Годовой</string>
    <string name="first_year">первый год</string>
    <string name="upgrade_to_pro">Обновиться до Pro</string>
    <string name="unlimited_translation">Неограниченный перевод</string>
    <string name="ads_free_using">Без рекламы.</string>
    <string name="start_3_days_free_trial">Начать 3-дневную бесплатную пробную версию</string>
    <string name="continue_btn">Продолжить</string>
    <string name="your_yearly_plan">Ваш \nГодовой план</string>
    <string name="your_weekly_plan">Ваш \nНедельный план</string>
    <string name="USD_29">USD 29</string>
    <string name="USD_09">USD 09</string>
    <string name="start_weekly_free_trial">Начать недельную бесплатную пробную версию</string>
    <string name="purchase">Купить</string>
    <string name="subscription_is_auto">Подписка автоматически возобновляется. Вы можете отменить\n подписку в любое время.</string>
    <string name="rate_your_dog">Оцените свою собаку</string>
    <string name="dog_translator">Переводчик для собак</string>
    <string name="dog_training">Тренировка собак</string>
    <string name="record_translate">Записать \n и Перевести</string>
    <string name="dog_whistle">Собачий свисток</string>
    <string name="hz">10000 Гц</string>
    <string name="safe_ones">Безопасные</string>
    <string name="harmful_ones">Вредные</string>
    <string name="careful_with_these">Осторожно с этими</string>
    <string name="food_description">Готовя еду для своей собаки дома, вы уверены, что ваша собака ест пищу, которая соответствует вашим стандартам.</string>
    <string name="articles">Статьи</string>
    <string name="article_description">Убедитесь, что вы уделяете своей собаке много внимания, когда она ведет себя правильно.</string>
    <string name="biting">Кусание</string>
    <string name="biting_description">Кусание или прикусывание щенка может начаться как игра, но его нужно быстро контролировать, чтобы избежать проблем в будущем.</string>
    <string name="obidence">Послушание</string>
    <string name="obidence_description">Кусание</string>
    <string name="barking">Лай</string>
    <string name="barking_description">Правильное обучение послушанию должно открыть чёткую линию взаимодействия.</string>

    <string name="anxious">Тревожный</string>
    <string name="call">Зов</string>
    <string name="cold">Холодно</string>
    <string name="come_here">Подойди сюда</string>
    <string name="comfortable">Комфортно</string>
    <string name="feeding">Кормление</string>
    <string name="happy">Счастлив</string>
    <string name="hug">Объятие</string>
    <string name="hot">Жарко</string>
    <string name="hungry">Голоден</string>
    <string name="joyful">Радостный</string>
    <string name="love">Любовь</string>
    <string name="know">Знать</string>
    <string name="playful">Игривый</string>
    <string name="surprised">Удивлённый</string>
    <string name="scared">Испуганный</string>
    <string name="i_love_you">Я люблю тебя</string>
    <string name="no_understand">Не понимаю</string>
    <string name="whining">Скуление</string>
    <string name="so_happy">Так счастлив</string>
    <string name="uncomfortable">Неудобно</string>
    <string name="thirsty">Жаждущий</string>


    <!--SAFE ONES-->
    <string name="apple">Яблоко</string>
    <string name="apple_article">Пока семена удалены (чтобы избежать отравления цианидом), яблоко безопасно и полезно для собак. Яблоко — это фрукт, полный витаминов, минералов, антиоксидантов и клетчатки. Это также отличная закуска для собак. Однако в нем много сахара, как в банане, поэтому следите за увеличением веса. Обязательно нарежьте его на маленькие кусочки, чтобы избежать удушья.</string>

    <string name="banana">Банан</string>
    <string name="banana_article">Банан безопасен и полезен для собак. Он богат калием, который полезен для почек и сердца. Но в нем также много углеводов и сахара, поэтому следите за увеличением веса. Хотя это не научно доказано, считается, что банан помогает при тошноте у собак. Обязательно нарежьте его на маленькие ломтики, чтобы избежать удушья.</string>

    <string name="beet">Свекла</string>
    <string name="beet_article">Это отличный источник пищи. Свекла оказывает множество положительных эффектов на здоровье. Однако она особенно эффективна для регенерации клеток печени и поддержания здоровья.</string>

    <string name="blueberry">Черника</string>
    <string name="blueberry_article">Чернику рекомендуют в рацион собак. Черника богата антиоксидантами, селеном, цинком и железом, а также витаминами C, E, A и B.</string>

    <string name="bread">Хлеб</string>
    <string name="bread_article">Белый или цельнозерновой хлеб безопасен для собак. (Пожалуйста, убедитесь, что в нем нет сухих виноградин.) Если его часто употреблять, вы должны следить за увеличением веса вашей собаки.</string>

    <string name="broccoli">Брокколи</string>
    <string name="broccoli_article">Брокколи — один из самых важных овощей, которые могут есть собаки, богатый витаминами A, C, E и каротином. Когда брокколи варится, высвобождаются ферменты, борющиеся с раком. Таким образом, она помогает предотвратить рак. Брокколи содержит 33 различных противораковых структуры. Кроме того, некоторые из содержащихся в ней структур содержат фитохимические вещества, которые предотвращают образование раковых клеток и их нападение на здоровые клетки. Укрепляет защитную систему организма. Необходимо видеть преимущества брокколи и не переусердствовать с ее употреблением. Чрезмерное потребление брокколи приводит к снижению функции щитовидной железы у собак.</string>

    <string name="carrot">Морковь</string>
    <string name="carrot_article">Морковь (сырой или вареной) безопасна и полезна для собак. Это низкокалорийный овощ, богатый витаминами, минералами и клетчаткой. Она также может помочь с пищеварением. Обязательно нарежьте ее на маленькие кусочки, чтобы избежать удушья.</string>

    <string name="cucumber">Огурец</string>
    <string name="cucumber_article">Огурец — очень полезная, низкокалорийная и легко усваиваемая закуска для пищеварительной системы собак, но при чрезмерном употреблении он может вызвать боли в животе. Нарежьте огурец перед тем, как дать собаке, чтобы избежать удушья.</string>

    <string name="green_peas">Зеленый горошек</string>
    <string name="green_peas_article">Если вы кормите свою собаку, вы определенно должны добавить горошек в список. Он богат тиамином, фосфором и калием. Вы можете увеличить питательную ценность, добавив немного вареного горошка в ежедневный корм вашей собаки. Ей больше понравится еда, когда она будет варена с кусочком мяса и натуральным и несоленым бульоном.</string>

    <string name="kiwi">Киви</string>
    <string name="kiwi_article">Больше чем ломтик маленького киви, который содержит клетчатку, калий и большое количество витамина C, может навредить вашей собаке.</string>

    <string name="lettuce">Салат</string>
    <string name="lettuce_article">Вашей собаке понравится хрустящий салат. Слишком много может вызвать у вашей собаки диарею. Будьте осторожны, давая такие овощи, так как они являются источником клетчатки и питательных веществ.</string>

    <string name="mango">Манго</string>
    <string name="mango_article">Основная часть манго содержит витамины A, B6, C и E. Оно очень полезно для собак.</string>

    <string name="orange">Апельсин</string>
    <string name="orange_article">Пока он очищен, апельсин безопасен и полезен для собак. Это низкокалорийный и питательный фрукт, но, пожалуйста, избегайте давать слишком много, чтобы ваша собака не получила боли в животе. Обязательно нарежьте его на маленькие кусочки, чтобы избежать удушья.</string>

    <string name="parsley">Петрушка</string>
    <string name="parsley_article">Обеспечивает вашу собаку кальцием, калием и бета-каротином. Уменьшает плохой запах изо рта у собак. Если у вашей собаки плохой запах изо рта, вы можете добавить несколько кусочков петрушки в ее еду или добавить его в домашние собачьи печенья.</string>

    <string name="pear">Груша</string>
    <string name="pear_article">Помогает поддерживать здоровье пищеварительной системы у собак. Вы можете нарезать груши, содержащие витамины A, C, E, B1 и B2, а также клетчатку, фолиевую кислоту, калий и медь, на кубики для вашей собаки.</string>

    <string name="pineapple">Ананс</string>
    <string name="pineapple_article">Пока он свежий, ананас безопасен и полезен для собак. Он полон витаминов, минералов и клетчатки. Это также отличная закуска для собак. Обязательно нарежьте его на маленькие кусочки, чтобы избежать удушья. Также не давайте слишком много, чтобы ваша собака не почувствовала тошноту.</string>

    <string name="spinach">Шпинат</string>
    <string name="spinach_article">Шпинат богат витаминами K, A, C, E и B, а также кальцием, железом, магнием, фосфором, марганцем, калием, фолатом, медью и клетчаткой. Если ваша собака употребляет слишком много шпината, его почки могут быть повреждены. Однако кормить собаку горстью шпината в месяц полезно. Он содержит клетчатку, витамины и антиоксиданты. Ваша собака так полюбит шпинат, что вы даже назовете ее Попаем.</string>

    <string name="strawberry">Клубника</string>
    <string name="strawberry_article">Клубника безопасна и полезна для собак. Это низкокалорийный фрукт, который содержит клетчатку и антиоксиданты. Обязательно нарежьте его на две или три части, чтобы избежать удушья.</string>

    <string name="turnip">Репа</string>
    <string name="turnip_article">Это овощ, который вы можете добавить в список рациона. Репа поддерживает здоровье вашей собаки благодаря высокому содержанию питательных веществ и очищающим токсинам.</string>

    <string name="watermelon">Арбуз</string>
    <string name="watermelon_article">Пока он очищен и семена удалены, арбуз безопасен и полезен для собак. Это низкокалорийный фрукт, полный витаминов A и C. Это также отличная закуска для собак. Обязательно нарежьте его на маленькие кусочки, чтобы избежать удушья.</string>

    <!--ВРЕДНЫЕ ВЕЩЕСТВА-->
    <string name="alcohol">Алкоголь</string>
    <string name="alcohol_article">Алкоголь содержит химическое соединение под названием этанол, которое токсично для собак. При употреблении он может вызвать расстройство желудка, проблемы с координацией, рвоту, диарею и обезвоживание. При чрезмерном употреблении это может привести к недостаточности легких, коме и смерти.</string>

    <string name="avocado">Авокадо</string>
    <string name="avocado_article">Авокадо (включая его листья) содержит химическое соединение под названием персин, которое токсично для собак. При употреблении оно может вызвать расстройство желудка. Его семя также может заблокировать кишечник вашей собаки. При чрезмерном употреблении это может вызвать респираторные проблемы и повреждение сердца и печени вашей собаки.</string>

    <string name="candy">Конфеты</string>
    <string name="candy_article">Многие сахарозаменители содержат искусственные подсластители и изюм, которые вредны для вашей собаки. Даже искусственные подсластители токсичны для вашей собаки. При употреблении в малых количествах могут наблюдаться рвота, диарея и потеря аппетита. Если количество употребляемого увеличивается, это может быть фатально.</string>

    <string name="chocolate">Шоколад</string>
    <string name="chocolate_article">Шоколад содержит кофеин и теобромин. Собаки не могут переваривать эти стимуляторы. (Уровни теобромина особенно высоки в черном и горьком шоколаде.) Если употребить немного, это, вероятно, только вызовет расстройство желудка. По мере увеличения потребляемого количества это может вызвать такие симптомы, как гиперактивность, рвота, диарея, нерегулярный сердечный ритм, мышечные судороги и обезвоживание. Если употребить много, кофеин может привести к недостаточности легких или смерти; теобромин может привести к внутреннему кровотечению, сердечному приступу или смерти.</string>

    <string name="coffee">Кофе</string>
    <string name="coffee_article">Кофе содержит кофеин и теобромин. Собаки не могут переваривать эти стимуляторы. Если употребить немного, это, вероятно, только вызовет расстройство желудка. По мере увеличения потребляемого количества это может вызвать такие симптомы, как гиперактивность, рвота, диарея, нерегулярный сердечный ритм, мышечные судороги и обезвоживание. Если употребить много, кофеин может привести к недостаточности легких или смерти; теобромин может привести к внутреннему кровотечению, сердечному приступу или смерти.</string>

    <string name="bones">Приготовленные кости</string>
    <string name="bones_article">Всегда выбирайте самые большие кости и помните, что они должны быть всегда сырыми. Приготовленные косточки из ягненка легко ломаются, и осколки могут быть проблемой.</string>

    <string name="fishbones">Кости рыбы</string>
    <string name="fishbones_article">Кости и рыбные кости, которые собака съедает, перемещаются по пищеварительному тракту, как кусок стекла. В результате этого могут появиться разрывы в пищеводе и желудке собак.</string>

    <string name="garlic">Чеснок</string>
    <string name="garlic_article">Чеснок вреден для собак. Согласно Американской ветеринарной ассоциации, хотя преимущества чеснока не были доказаны, его вред и токсические эффекты были доказаны. Оранжевая или красная моча при употреблении может вызвать рвоту, диарею, учащенное дыхание, слабость, потерю аппетита или учащенное сердцебиение. При чрезмерном употреблении это может привести к повреждению красных кровяных телец и ухудшению естественной структуры слизистой оболочки.</string>

    <string name="grapes">Виноград</string>
    <string name="grapes_article">Виноград (свежий или сушеный) содержит некоторые химические соединения, которые токсичны для собак. (Точные вещества, вызывающие токсическую реакцию, еще не известны.) При употреблении это может вызвать рвоту, онемение, диарею и мышечные судороги. При чрезмерном употреблении это может привести к увеличению мочеиспускания, долгосрочным заболеваниям почек или смерти.</string>

    <string name="leek">Лук-порей</string>
    <string name="leek_article">Для собак продукты, такие как лук-порей и лук, вызывают заболевания даже при употреблении небольших количеств. Употребление в больших количествах может вызвать анемию.</string>

    <string name="lemon">Лимон</string>
    <string name="lemon_article">Лимон содержит химические соединения, такие как линалоол и лимонен, которые токсичны для собак. При употреблении немного это может вызвать только расстройства желудка и кишечника. P.S.: Собаки на самом деле не любят его вкус.</string>

    <string name="mushroom">Грибы</string>
    <string name="mushroom_article">Если собаки съедят гриб, это может вызвать abdominal pain, рвоту и диарею. При чрезмерном употреблении это может привести к заболеваниям почек, повреждению печени, коме или смерти.</string>

    <string name="onion">Лук</string>
    <string name="onion_article">Лук вреден для собак. Оранжевая или красная моча при употреблении может вызвать рвоту, диарею, учащенное дыхание, слабость, потерю аппетита или учащенное сердцебиение. При чрезмерном употреблении это может привести к повреждению красных кровяных телец и ухудшению естественной структуры слизистой оболочки.</string>

    <string name="tea">Чай</string>
    <string name="tea_article">Чай содержит кофеин и теобромин. Собаки не могут переваривать эти стимуляторы. Если употребить немного, это, вероятно, только вызовет расстройство желудка. По мере увеличения потребляемого количества это может вызвать такие симптомы, как гиперактивность, рвота, диарея, нерегулярный сердечный ритм, мышечные судороги и обезвоживание. Если употребить много, кофеин может привести к недостаточности легких или смерти; теобромин может привести к внутреннему кровотечению, сердечному приступу или смерти.</string>

    <string name="tobacco">Табак</string>
    <string name="tobacco_article">Табак может вызвать судороги или инсульты, слюнотечение, сужение зрачков, визуальные и слуховые галлюцинации, учащенное сердцебиение, рвоту и диарею у собак.</string>

    <!--ОСТОРОЖНО С ЭТИМИ-->
    <string name="cheese">Сыр</string>
    <string name="cheese_article">Обычно собакам можно есть небольшие количества сыра. Однако содержание жира и лактозы сильно варьируется между разными видами сыра. На самом деле, некоторые сыры могут вызывать дискомфорт в пищеварительном тракте вашей собаки и приводить к болям в животе и диарее. Поэтому мы рекомендуем выбирать сыры с низким содержанием жира, такие как моцарелла. Если вы хотите угостить свою собаку, начните с небольших кусочков, чтобы она привыкла к этому.</string>

    <string name="cherries">Вишня</string>
    <string name="cherries_article">Вишня не имеет научно обоснованных питательных преимуществ для собак. Если вы хотите угостить свою собаку, не давайте больше нескольких штук сразу. Обязательно удаляйте семена, чтобы избежать удушья и отравления цианидом (химическое соединение, найденное в семенах). При употреблении в большом количестве ваша собака может испытывать боли в животе и диарею.</string>

    <string name="egg">Яйцо</string>
    <string name="egg_article">Авидиновый фермент в сырых яйцах предотвращает усвоение витамина B7 (биотина). При недостатке B7 здоровье кожи и шерсти вашей собаки ухудшается. Также сальмонелла, найденная в сырых яйцах, может вызывать отравление у собак. Яйца могут вызывать рвоту у собак.</string>

    <string name="honey">Мед</string>
    <string name="honey_article">Мед содержит много сахара, поэтому мы не рекомендуем давать его вашей собаке в больших количествах. При употреблении в большом количестве это может привести к увеличению веса.</string>

    <string name="ice_cream">Мороженое</string>
    <string name="ice_cream_article">Мороженое, продаваемое в магазинах, содержит много сахара (и, очевидно, молока), поэтому делиться мороженым с вашей собакой не очень полезно. (Особенно если ваша собака не переносит лактозу) Но если вы хотите, вы можете сделать или купить мороженое, безопасное для собак.</string>

    <string name="juice">Сок</string>
    <string name="juice_article">Собаки могут пить большинство фруктовых соков, но не должны пить их, поскольку фруктовые соки содержат много сахара и химических консервантов, которые могут навредить их здоровью. Поэтому лучше давать свежие и вкусные фрукты вашей собаке, чем фруктовый сок.</string>

    <string name="milk">Молоко</string>
    <string name="milk_article">Некоторые собаки не переносят лактозу, поэтому будьте осторожны, давая молоко/молочные продукты своей собаке. Если вы хотите, попробуйте соевое молоко, чтобы у нее не болел живот. Учтите, что если ваша собака щенок, соевое молоко не является заменой материнскому молоку.</string>

    <string name="peanut">Арахис</string>
    <string name="peanut_article">Токсичен для вашей собаки. Поэтому определенно не давайте его.</string>

    <string name="pomegranate">Гранат</string>
    <string name="pomegranate_article">Стоит ли собакам есть гранат, часто обсуждается среди ветеринаров. Гранат не токсичен для собак. Он также очень полезен с точки зрения уровня антиоксидантов, витамина C, калия и клетчатки. Однако гранат может вызывать проблемы с пищеварением (например, боли в животе, рвоту) или диарею из-за своих семян при употреблении в большом количестве. Поэтому давать вашей собаке небольшое количество граната будет самым логичным решением.</string>

    <string name="tomato">Помидор</string>
    <string name="tomato_article">Если помидоры зрелые/красные, вы можете иногда давать их своей собаке. Однако незрелые/зеленые помидоры содержат томатин, который вреден для собак: он вызывает боли в животе, нарушения сердечного ритма и проблемы с дыханием. При употреблении в большом количестве это может негативно сказаться на пищеварительной и нервной системе вашей собаки.</string>

    <string name="yogurt">Йогурт</string>
    <string name="yogurt_article">Некоторые собаки не могут легко переваривать йогурт, поэтому у них может возникнуть боль в животе. Но если вы хотите угостить свою собаку, убедитесь, что это не фруктовый йогурт и он не содержит сахара/сладителей.</string>

    <!--BITING ARTICLE-->
    <string name="biting_text">Моя собака кусается</string>
    <string name="biting_text_article"> - Управление и контроль проблем с укусами щенков могут быть серьезной задачей для нас, любителей собак. Укусы щенков начинаются как веселая игра, но их нужно быстро контролировать, чтобы избежать дальнейших проблем.\n\n
    - Для большинства молодых щенков укусы — это совершенно естественная и необходимая стадия, особенно когда они режут зубы.\n\n
    - Щенки любят кусать все, что попадается под лапы, включая руки и ноги своих владельцев. В некоторых случаях кажется, что вы принесли в дом кусачего аллигатора, а не милого щенка, на которого надеялись.\n\n
    - Хорошая новость заключается в том, что большинство щенков можно легко обучить регулировать и минимизировать укусы. Чем раньше вы начнете обучать своего щенка сдерживанию укусов (умению иметь мягкий укус), тем легче это будет — для всех заинтересованных.\n\n
    Как остановить проблемы с укусами щенков - Существует множество проверенных методов обучения, чтобы помочь исправить поведенческие проблемы вашего щенка. Прежде чем я перейду к конкретным методам, которые вы можете использовать, чтобы остановить укусы вашего щенка, всегда имейте в виду эти общие правила обучения собак:\n\n
    - Социализация щенков и обучение сдерживанию укусов идут рука об руку.\n\n
    - Никогда не хлопайте и не бейте своего щенка по лицу. Это не работает! Ваш щенок просто подумает, что вы играете, или может начать вас бояться. Это может привести к гораздо более серьезным проблемам, чем простое кусание щенка.\n\n
    - Общее правило для остановки проблем с укусами щенков заключается в том, чтобы всегда поощрять приемлемое поведение и всегда осуждать неприемлемое поведение. Чтобы узнать больше об этом основополагающем правиле обучения послушанию собак (включая то, как остановить проблемы с укусами), посетите Секреты профессионального дрессировщика собак.\n\n
    - Пока вы пытаетесь остановить укусы щенков, никогда не играйте с ними в перетягивание каната, борьбу или игры в догонялки. Это только поощряет укусы и щипки.\n\n
    - Какой бы метод вы ни выбрали для обучения своего щенка, золотое правило — быть последовательным. Это означает, что вы и все остальные, кто контактирует с вашим щенком, должны придерживаться выбранной вами стратегии каждый раз, когда ваш щенок кусает.\n\n
    - Если вы не четко сообщите своей собаке, что укусы недопустимы, он не будет знать, что делает что-то неправильно. Вам нужно показать ему, какое поведение приемлемо, не просто ожидать, что ваш щенок будет это знать! (Вы действительно берете на себя роль его братьев и сестер в этой задаче).\n\n
    - Еще одной (экстремальной) причиной, по которой щенки могут кусать, является попытка утвердить свое доминирование над вами. Если это так с вашим щенком, это нужно остановить немедленно. Когда у вас доминирующий щенок, его укусы будут только началом множества поведенческих проблем.\n\n
    Остановите своего щенка от укусов - Проверенные методы. Ваша цель — научить щенка контролировать силу его укуса. Соседи вашего щенка инициируют этот процесс, и затем вам нужно продолжить его, когда ваш новый щенок приедет домой. Это обеспечит (но не гарантирует), что если ваша собака укусит кого-то в будущем, ущерб будет минимален. Когда вы дадите своему щенку достаточную обратную связь относительно силы его укуса, только тогда вы сможете начать снижать частоту укусов.\n\n
    - Если вы поймаете проблему укусов на ранней стадии, ее может быть легко исправить. Просто попытайтесь перенаправить укус с вашего тела на игрушку или жевательную кость. Для очень маленьких щенков этот метод часто будет всем, что вам нужно сделать. Как только ваш щенок начинает кусать ваши руки, просто дайте четкое "Нет!" и замените свои пальцы жевательной игрушкой (или кубиком льда, если ваш щенок режет зубы).\n\n
    - Это, вероятно, самый популярный метод и мой личный фаворит. Заставьте своего щенка думать, что он вам вредит каждый раз, когда он кусает вас. Этот метод воспроизводит то, как собаки сортируют свои укусы между собой. Когда щенки кусают и щиплют друг друга, это останавливается только тогда, когда один щенок издает звук. Мы можем использовать этот естественный способ обучения собак, издавая "Ай!" или "Арр!" каждый раз, когда щенок кусает. Фокус в том, чтобы удивить свою собаку своим голосом, а затем отстраниться и прекратить играть с щенком на некоторое время. Ваш щенок скоро поймет, что, когда он начинает кусать, его партнер по игре (вы) уходит.\n\n
    - Научите своего щенка команде послушания "Оставь это!". Этот метод отлично работает, но больше подходит для старших щенков.\n\n
    В тяжелых случаях укусов, как только ваш щенок схватится за вашу руку, скажите "Нет!" и быстро вставьте свой большой палец в его рот под языком, а другой палец под его подбородок. Удерживайте его там около 10 секунд (не слишком сильно). Это будет неприятно для вашего щенка, и он не сможет вас укусить.\n\n
    - В тяжелых случаях укусов, как только ваш щенок схватится за вашу руку, скажите "Нет!" и быстро вставьте свой большой палец в его рот под языком, а другой палец под его подбородок. Удерживайте его там около 10 секунд (не слишком сильно). Это будет неприятно для вашего щенка, и он не сможет вас укусить.\n\n
    \'Всегда хвалите и награждайте за мягкий укус и игнорируйте или отстраняйтесь от неприемлемых щипков\'\n\n
    - Если у вашего щенка серьезная проблема с укусами, вы можете попробовать эту тренировочную технику. Наденьте пару перчаток и нанесите на них неприятный на вкус состав (что-то, что не нравится вашей собаке). Ваша собака скоро поймет, что, если она укусит вас, это не будет вкусно! Этот метод создает сильную негативную ассоциацию для вашей собаки каждый раз, когда она решает вас укусить. Некоторые собаки достаточно умны, чтобы понять, что, когда вы снимаете неприятные перчатки, можно снова вонзать в вас зубы!\n\n
    - Для старших щенков (около 6 месяцев) это надежный метод остановить укусы щенка. Наденьте щенку уздечку или ошейник и каждый раз, когда он вас кусает, дайте поводку короткий резкий рывок. Это исправление создаст неприятную ассоциацию для вашей собаки каждый раз, когда она вас укусит. Ему не понадобится много времени, чтобы остановиться. Некоторые тренеры считают этот метод довольно экстремальным, и я согласен, что вам следует прибегать к нему в очень редких случаях - я никогда не нуждался в такой мере. Я считаю, что гораздо более эффективно обучать своего щенка, чем применять наказание или пытаться искоренить поведение совсем.\n\n
    Как остановить щенка от укусов. Эти методы были рекомендованы мне, но я никогда не пробовал их сам:- Опрыскивайте щенка водой каждый раз, когда он начинает щипать.\n\n
    - Наполните пустую банку камнями или монетами. Каждый раз, когда ваш щенок начинает кусать, скажите "Нет!" и потрясите банку. Как говорят, щенки ненавидят этот звук.\n\n
    - Если вы беспокоитесь, что у вас может быть чрезмерно агрессивный щенок, пожалуйста, обратитесь за советом к опытному бихевиористу животных или дрессировщику собак.\n\n
    - Как я уже упоминал ранее, самый важный совет, независимо от того, какой метод тренировки вы выберете, — это быть последовательным и давать четкую обратную связь, которая необходима вашему щенку для обучения.\n\n
</string>

    <string name="obedience_text">Послушание</string>
    <string name="obedience_text_article">Что такое дрессировка собак для целей послушания? Я, как и большинство владельцев собак, считаю, что дрессировка собак для послушания является важным элементом любых здоровых отношений между человеком и собакой. Но что именно такое дрессировка на послушание и почему она так важна для вас и вашей собаки? Дрессировка на послушание — это общий термин, который можно достичь с помощью различных методов дрессировки собак. Независимо от того, какой метод дрессировки вы выберете или какие школы дрессировки вы посетите, вот что должна достигнуть правильная дрессировка на послушание:\n\n
    - Построить или укрепить близкие, здоровые и адекватные отношения между вами и вашей собакой.\n\n
    - Открыть четкую линию общения между вами и вашей собакой. Это включает в себя ваше понимание того, чего ожидать от вашей собаки в любых обстоятельствах, и ваше собака ясно понимает и уважает то, что от него ожидается.\n\n
    - Дрессировка на послушание устанавливает набор правил или границ, которые учат вашу собаку стать ответственным членом общества. Это включает в себя то, как относиться к другим собакам, животным и людям, основные манеры и как вести себя в любой ситуации.\n\n
    - Установить основу, которая помогает предотвратить развитие неприемлемого поведения, такого как прыжки, лай, жевание, копание и т.д.\n\n
    Преимущества дрессировки собак для послушания\n\n
    - Основная дрессировка на послушание упрощает жизнь вашей собаке и устраняет путаницу. Ваша собака будет знать свое место в мире и понимать, что правильно, а что неправильно. Кажется, что собаки действительно ценят и процветают благодаря такому черно-белому взгляду на мир.\n\n
    - Это весело и вознаграждает как для вас, так и для вашей собаки — для меня это все и есть!\n\n
    - У вас будет счастливая, расслабленная и уверенная собака, которую вы можете брать куда угодно, и с которой будет приятно проводить время. Также можно предоставить вашей собаке большую свободу, так как она будет более надежной благодаря дрессировке на послушание.\n\n
    - Дрессированная на послушание щенок или собака — это гораздо более безопасная собака. Если ваша собака выскочит из передней двери, вы все равно сможете контролировать ее с помощью голоса. Вы сможете позвать по одной из команд дрессировки на послушание, таких как "ко мне", "ложись", "сидеть" или "иди на место". Это очень обнадеживает для любого любителя собак.\n\n
    - Вы приобретаете доверие и взаимное уважение с вашей собакой. Она понимает, что от нее ожидается, и знает, что вы всегда будете справедливы и последовательны в этом.\n\n
    - Когда ваша собака обучена послушанию, она будет хорошо себя вести рядом с семьей, друзьями и детьми под наблюдением.\n\n
    - Дрессировка собак на послушание удовлетворяет некоторые важные потребности в жизни вашей собаки, включая физические нагрузки, умственную стимуляцию, проведение времени с вами и предоставление собаке "работы".\n\n
    - Дрессировка собак на послушание значительно снижает риск вовлечения в борьбу за доминирование с вашей собакой. Вы будете ее сильным и всегда справедливым лидером, на которого она будет смотреть за советом.\n\n
    - Дрессировка на послушание — это поэтапный процесс, который вы строите со временем. Он создает прочный фундамент для вашей собаки, чтобы она могла изучать дополнительные навыки и команды. В течение этого процесса ваша собака будет набирать уверенность.\n
    Опасность отсутствия дрессировки собак на послушание — это печальная реальность, что недрессированные собаки являются основной причиной того, что щенки и собаки оказываются в приютах для животных по всему миру.\n\n
    - Это никому не полезно, особенно бедным собакам.\n\n
    - Ваша собака не сможет по-настоящему близко общаться с вами и вашей семьей. Я имею в виду, что ваша собака не будет участвовать в семейных выездах, а будет проводить много времени в одиночестве во дворе. Это может привести к многочисленным проблемам с поведением и может быть настоящей проблемой для вас и даже ваших соседей.\n\n
    - Ваша собака будет менее безопасной среди людей, других животных и на дорогах.\n\n
    - Это общая черта недрессированных собак бросать вызов вашему лидерству или авторитету. Дрессированные на послушание собаки также могут пытаться проверить вас в этом отношении. Но когда вы обладаете навыками дрессировки на послушание, у вас будут инструменты для этого.\n\n
    - Постоянно (но неэффективно) ваша собака будет кричать и отталкивать ее дальше от своей стаи (вас и вашей семьи). Это не лучший способ для вас и вашей собаки жить, и это полностью предотвратимо с помощью простой дрессировки на послушание.\n\n
    Общие правила для эффективной дрессировки собак на послушание\n\n
    Вы найдете проверенные методы обучения для конкретных команд послушания, выбрав из списка ниже. Вот несколько общих советов, которые следует помнить в любой ситуации дрессировки на послушание:\n\n
    - Хвалите и вознаграждайте вашу собаку, когда она делает то, что вы от нее просите, и давайте адекватные коррекции, когда она не выполняет то, чему была научена. Ключевым моментом является найти правильный баланс для вашей собаки. Не ожидайте, что ваша собака сразу же все поймет. Повторение команды и действия имеет решающее значение. Верить в то, что вы делаете, и придерживаться этого.\n\n
    - Всегда будьте последовательными (это касается всех, кто живет с вашей собакой), делайте все просто для вашей собаки. Дайте ей простой выбор и четко обозначьте, какой выбор приемлем, а какой нет - предоставляйте мгновенную обратную связь.\n\n
    - Никогда не исправляйте или наказывайте свою собаку за то, что она не делает то, чему ее не научили должным образом - будьте реалистичны и справедливы.\n\n
    - Делайте ваши тренировки короткими, четкими и увлекательными - как для вас, так и для вашей собаки. Это то, в чем многие школы дрессировки собак терпят неудачу.\n\n
    - Не спешите, начните с одной простой команды, а затем переходите к более сложным и развивайте их. Продолжайте умственно испытывать и стимулировать вашу собаку на протяжении всего процесса дрессировки.\n\n
    - Вы - лучший человек, чтобы выполнять эти задачи с вашей собакой. Ваша собака должна жить с вами, вы - ее стая, и вы должны быть тем человеком, на которого она смотрит за лидерством и уважает.\n\n
    - Проверяйте команды послушания в разных ситуациях, местах и с добавленными отвлекающими факторами. Внедряйте дрессировку на послушание в вашу повседневную рутину - ваша собака может выполнять "сидеть", прежде чем вы дадите ей ужин, или "лежать", когда вы идете за почтой.\n\n
    - Никогда не пытайтесь исправить вашу собаку, если вы не поймали ее на месте, когда она делает что-то неправильно; время исправления очень важно. Позднее исправление только сбивает с толку вашу собаку и не имеет смысла для нее.\n\n
    - Узнайте, что мотивирует вашу собаку, это будет важным инструментом в ваших тренировках. Мои собаки любят сыр, печеночные угощения и игру с мячом.\n\n
    - Работайте с природными инстинктами и движениями вашей собаки - это объясняется подробнее в следующих статьях.\n\n
</string>

    <!--BARKING ARTICLE-->
    <string name="barking_text">Лаять</string>
    <string name="barking_text_article"> Разобраться, как остановить собаку от лая, может быть трудной и времязатратной задачей. Собаки любят лаять. Это совершенно естественно для вашей собаки, так же как и для нас, людей, говорить.\n\n
- Проблема возникает, когда наши собаки лают слишком много, это становится проблемой для всех, включая наших раздражительных соседей.\n\n
- Учитывая это, наша цель действительно не в том, чтобы полностью остановить лай собак, а скорее в том, чтобы контролировать чрезмерный лай. Имейте в виду, что есть ситуации, когда мы хотим, чтобы наши собаки лаяли (и, полагаю, есть моменты, когда я радуюсь, когда моя болтливая тетя говорит!;)\n\n
- Первый шаг к изменению поведения чрезмерного лая — определить причину, по которой собака лает в первую очередь. Как только вы определите эту причину или триггер, вы сможете спланировать правильное решение для обучения.\n\n
Почему собаки лают? Остановите свою собаку от лая прямо сейчас! - Чтобы выразить свои потребности (быть властным).\n\n
- Некоторые собаки выведены для лая (некоторые терьеры и гончие). остановить лай собак\n\n
- Они охраняют свою территорию.\n\n
- Чтобы предупредить других членов своей стаи (вас и вашу семью) об impending опасности.\n\n
- Когда играют, просто от чистого восторга - это очень распространенный тип лая щенков.\n\n
- Лаяние на других животных. В зависимости от того, где вы находитесь в мире, это могут быть белки или опоссумы (я в Австралии - мои собаки с ума сходят от опоссумов).\n\n
- Если они изолированы.\n\n
- Некоторые собаки лают чрезмерно, когда их отделяют от их стаи (вас и вашу семью).\n\n
- Если они застряли за каким-то барьером, например, за забором или окном.\n\n
- Просто для развлечения!\n\n
- Чтобы выразить доминирование (щенки обычно испытывают вас на прочность в какой-то момент, проявляя доминирующий лай).\n\n
- Они лают, потому что их владельцы непреднамеренно вознаградили чрезмерный лай в прошлом (это важно понять)\n\n
- Из-за скуки или недостатка физической и умственной стимуляции.\n\n
- Могут чувствовать стресс или дискомфорт по какой-то причине. Такие вещи, как чувство угрозы или отсутствие подходящего места для сна, могут вызвать проблемы с чрезмерным лаем.\n\n
- Собаки, которые не были должным образом социализированы, часто становятся источником раздражающего лая.\n\n
- Могут искать реакцию или внимание от своей стаи.\n\n
- Еще одна вещь, которую следует помнить, это то, что даже если вам кажется, что ваша собака лает на пустоту, это не обязательно так. Это связано с тем, что у вашей собаки гораздо более острое восприятие слуха, запаха и зрения, чем у нас, людей. Чрезмерный лай вашей собаки, скорее всего, спровоцирован чем-то.\n\n
Собака лает, когда вас нет дома - Я не буду притворяться, что этот тип лая будет легко контролировать, потому что на самом деле это часто трудный и долгий процесс.\n\n
- Всегда помните, что собаки - социальные существа, когда они отделены от своей стаи (вас), они могут стать напряженными, уязвимыми и разочарованными. Этот тип чрезмерного лая часто вызван тревожностью при расставании.\n\n
- Прежде всего, я бы сказал, просто используйте свой здравый смысл и выполните эти основные правила владения собакой. Держите свою собаку хорошо физически активной (физически и умственно) и обеспечивайте свежую воду, жевательные игрушки и удобное место для сна. Вы также можете попробовать заблокировать обзор вашей собаки на улицу и другие отвлекающие факторы/триггеры. В основном, убедитесь, что ваша собака счастлива.\n\n
- Если вы знаете, что ваша собака лаяла, пока вас не было, вы должны игнорировать ее на некоторое время, когда вернетесь домой. Я понимаю, что это сложно для многих владельцев, но в противном случае ваша собака будет считать, что ее лай является причиной вашего возвращения домой. Просто займитесь своими делами на некоторое время, когда вы вернетесь домой, игнорируя свою собаку. Когда ваша собака успокоится, вы можете начать контакт с ней. Обратите внимание, что этот метод применяется к собакам, которые лаяли в момент вашего возвращения домой.\n\n
Вы должны передавать четкое и последовательное сообщение своей собаке все время - Эта следующая техника требует времени и терпения, но может быть очень эффективным способом остановить вашу собаку от лая. Она основана на том важном правиле, которое применимо ко всем ситуациям дрессировки собак. Хвалите или вознаграждайте, когда ваша собака делает что-то, что вы хотите поощрить, и создавайте отрицательную ассоциацию, когда она делает что-то, что вам не нравится.\n\n
- Уходите из дома, как обычно, но просто спрячьтесь где-нибудь поблизости. Когда ваша собака начнет лаять, обрызгайте ее водой или бросьте в ее сторону жестяную банку с монетами или камнями (это негативная ассоциация). Старайтесь оставаться вне поля зрения вашей собаки, пока вы это делаете, если это возможно. Снова спрячьтесь, если она будет тихой какое-то время, зайдите внутрь и вознаградите ее хорошее поведение похвалой и, возможно, угощением. Этот процесс может потребовать повторения снова и снова, пока вы не разорвете привычку чрезмерного лая.\n\n
- Вышеупомянутые методы доказали свою успешность с моими собственными собаками, но если они не работают для вас, возможно, вы могли бы попробовать ошейник с цитронеллой. Этот метод снова использует силу отрицательной ассоциации. Каждый раз, когда ваша собака лает, в воздух распыляется тонкий облачко цитронеллы. Большинство собак ненавидит этот запах, и вскоре они понимают, что, если они не лают, запах не будет беспокоить их. *Если у вас больше одной собаки, этот метод не является действительно подходящим решением. Я всегда выступаю за надлежащую дрессировку, прежде чем даже рассматривать такой вариант, как ошейник с цитронеллой.\n\n
Собака лает для привлечения внимания или для того, чтобы что-то потребовать - Эта проблема с чрезмерным лаем может быть исправлена очень быстро. - Если вы установите себя как лидера вашей собаки в отношениях «владелец-собака», эта проблема с лаем не возникнет. В процессе обучения вы также создадите прочную связь, основанную на доверии и взаимном уважении. Узнайте, как лучше всего обучать свою собаку послушанию.\n\n
- Вы также можете научить свою собаку команде «Стоп» или «Тихо», чтобы помочь предотвратить эту неприятную проблему с лаем. Когда ваша собака лает, просто скажите «ТИХО!» одновременно, когда вы машете перед носом вашей собаки вкусным лакомством. После того, как ваша собака замолчит на несколько секунд, вы можете дать ей угощение. В конечном итоге вам нужно будет только сказать «ТИХО!», без необходимости в лакомстве.\n\n
</string>
    <!--ARTICLES-->
    <string name="first_article">Мой пес плачет, когда я оставляю его / её одного</string>
    <string name="first_article_description">Когда вы покидаете комнату / дом, ваша собака начинает плакать, лаять и царапать дверь. Звучит знакомо? Не беспокойтесь, вот что вам нужно сделать:\n\n
    Шаг 1: Покиньте комнату / дом и отойдите от двери.\n\n
    Шаг 2: Вернитесь через 2 минуты и не общайтесь с вашей собакой. (Не зовите, не хвалите и не смотрите на свою собаку — просто притворитесь, что вы что-то забыли.)\n\n
    Шаг 3: Проведите 10-15 секунд внутри и снова покиньте комнату / дом.\n\n
    Шаг 4: Каждый раз, когда вы уходите (например, 5/15/30 минут), ждите снаружи дольше и повторяйте шаги. Со временем ваша собака поймет, что вы не оставите её одну.\n\n
    P.S: Вам нужно быть терпеливым, чтобы ваша собака быстрее перестала плакать.\n\n</string>

    <string name="second_article">Моя собака грызет</string>
    <string name="second_article_description">Её привычка грызть вещи происходит по нескольким причинам. Для решения проблемы нам нужна лишь легкая и громкая вещь. Например, это может быть брелок. Она может испугаться или проявить агрессию, увидев другой предмет. Не волнуйтесь, этот предмет не должен пугать вашу собаку, просто шокировать вас. Этапы, которые вам нужно выполнить:\n\n
    - Когда ваша собака царапает или грызет, стойте за ней или рядом.\n\n
    - Возьмите брелок в руку и аккуратно бросьте его к её ногам. (Мы не хотим, чтобы ваша собака поранилась. Важно, чтобы брелок немного коснулся её лап и издал звук.)\n\n
    - Не смотрите в глаза своей собаке после броска ключа. (Вы можете посмотреть в потолок.) Это необходимо, чтобы ваша собака не задавала вопросы: откуда это, кто бросил ключ, что это такое.\n\n
    - После нескольких повторений ваша собака откажется от этого поведения, когда вы будете применять этот метод без вреда для неё.\n\n</string>

    <string name="third_article">Мой щенок плачет</string>
    <string name="third_article_description">Щенки в основном плачут, потому что они не с мамами. Если это так, вы не можете сделать много, но вы можете попробовать укрыть своего щенка одеялом.\n\n
    (Одеяло сохранит тепло вашего щенка и заставит его почувствовать, что он с мамой.)</string>

    <string name="fourth_article">Мой пес плачет, если я закрываю дверь ночью</string>
    <string name="fourth_article_description">Если вы не спите в одной комнате со своей собакой и закрываете дверь ночью, он/она может плакать, лаять или царапать дверь / подушки. Вот что вам нужно сделать:\n\n
    - Будьте настойчивы и игнорируйте вашу собаку. Даже если вы сделаете одно исключение, он/она подумает, что вы откроете дверь, всякий раз, когда он/она будет вести себя таким образом.\n\n
    Вы можете оставить одну из своих вещей в комнате, где спит ваша собака, чтобы она могла почувствовать ваш запах и чувствовать себя менее тревожно.\n\n
    P.S: Вы должны впустить вашу собаку только тогда, когда она спокойна и ведет себя хорошо.</string>


</resources>